<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>真空中的球形国度 on 正儿八经的烧卖</title>
        <link>yi-zheng.he.github.io/zh-cn/categories/essay/</link>
        <description>Recent content in 真空中的球形国度 on 正儿八经的烧卖</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Sat, 15 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="yi-zheng.he.github.io/zh-cn/categories/essay/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>写在高中将要结束的时候</title>
        <link>yi-zheng.he.github.io/zh-cn/p/%E5%86%99%E5%9C%A8%E9%AB%98%E4%B8%AD%E5%B0%86%E8%A6%81%E7%BB%93%E6%9D%9F%E7%9A%84%E6%97%B6%E5%80%99/</link>
        <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>yi-zheng.he.github.io/zh-cn/p/%E5%86%99%E5%9C%A8%E9%AB%98%E4%B8%AD%E5%B0%86%E8%A6%81%E7%BB%93%E6%9D%9F%E7%9A%84%E6%97%B6%E5%80%99/</guid>
        <description>&lt;img src="/yi-zheng.he.github.io/zh-cn/p/%E5%86%99%E5%9C%A8%E9%AB%98%E4%B8%AD%E5%B0%86%E8%A6%81%E7%BB%93%E6%9D%9F%E7%9A%84%E6%97%B6%E5%80%99/IMG_1292.JPG" alt="Featured image of post 写在高中将要结束的时候" /&gt;&lt;h4 id=&#34;preface&#34;&gt;Preface&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;仿佛已经很久没有写过什么，这段时间里，一直认为写东西不过是浪费时间。一方面，产出意义不大的文字，是一种浪费时间的行为，而且我空闲时间一向谈不上充裕；另一方面，自己的水平之下所写出的东西，在无法给人帮助的同时，更容易流俗于自矜或者炫耀，社交媒体上大家都会不自觉地这样做。把经过编辑后的经历分享出来，虽然从当事人的角度看无可厚非，无法给读者带来太多受益是不争的事实，更甚者，可能是错误的引导。正是出于这样的想法，已经很久没有写过什么了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，如果抛开分享的目的，纯粹记录的写作或许是需要的。若而从这方面看，之前就算是懒于写作了。直到最近才勉强抽出时间，因为再不写，回忆就变得模糊了。这些文字，也权当自己的记录了，不希望给读者带来其他引导。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;无法哭出的眼泪&#34;&gt;无法哭出的眼泪&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;对现代人而言，电脑文件夹是反映生活的一个重要窗口。三年多来，最常打开的文件夹，从高考模拟卷，各种考试的备考资料，再到申请相关，然后是签证文件，已然变化了许多。回头整理电脑文件，颇有时过境迁之感。同样变迁的，也是浏览器的阅读列表和收藏夹。最让人怅然的，莫过于把文件夹整理收好后从快捷调用的栏位撤去，或者删掉网页阅读列表和书签的时候。蓦然回首，一路走来的自己确实学会了很多，比如删除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三年的高中生活是怅惘而荒诞的，虽然或许并不缺乏闪亮的时刻，它们无济于事。疫情是形影不离的天灾和闹剧；无论是因此被取消的考试和竞赛，还是在居家隔离中度过的申请季，我在其中苟且偷生。诚然，这一切已是极大的不幸；而唯一可喜的是，幸运之神不止一次眷顾自己，我并不否认这一点。不时的幸运给我带来慰藉，我意识到，自己确实是幸运的。我诚惶诚恐，因为我所拥有的，不过是运气使然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果可以，我想为高中的三年大哭一场。我因幸运才能勉强度过这一段时光，结果本身却并不能抚平这已然经历的，三年中无助和委屈、苦难与荒诞。不只是我自己，更是每一个人，是逝去的三年。可是，长歌当哭，是必须在痛定思痛之后的。我无法为此痛哭，可能正因如此。痛定思痛之前，谁又有长歌当哭的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在出国完成学业的事情上，我第一次感觉自己是幸运的，或许这也是为什么最后我选择这么走下去的原因。理性上的原因不胜枚举，但最后触动我的，就是这种直觉。一方面，相对幸运的话，将来的漫漫长路或许会好走一点；而更重要的，既然我已经有了珍贵的幸运，有什么理由，我不应该果断把握这一切，去实现自己的理想，再把幸运传递给他人。我忘记不了陷入困境时的委屈和不甘，忘记不了封城是灰暗的天日，纵使三年中我有着和之前相比更加灿烂和丰富的经历，在独立和实现自我价值的道路上，我向着自己希望的方向前进了。尽管我在追随着理想中的自己的影子，封城时灰青色的天空是笼罩在整个三年和日后回忆里无法散去的阴霾，伤痕不会被磨灭，不只是我，更是社会中的每一个人，这是这个时代的伤痕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我无从长歌当哭，也只能接着走下去，感恩幸运之神的眷顾，尽力去把幸运传递给更多的人了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Goodbye 2022</title>
        <link>yi-zheng.he.github.io/zh-cn/p/goodbye-2022/</link>
        <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>yi-zheng.he.github.io/zh-cn/p/goodbye-2022/</guid>
        <description>&lt;img src="/yi-zheng.he.github.io/zh-cn/p/goodbye-2022/100616129_p0.jpg" alt="Featured image of post Goodbye 2022" /&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;感觉上已经不需要再给2022写些什么了，仅作记录用途&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;2022是在各个方面都充实而富有变化的一年，但同样让人感慨。不过，每到这个时候，都只有揉在一起的复杂情感悬浮着。今年最特别的是，第一次在年末有如释重负的感觉。以往的话，此时此刻通常想着“怎么又到下一年了”。感觉过去了好久，回忆中，年初的事情已经开始褪色。&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;漫射着的火光&#34;&gt;漫射着的火光&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;一年的时间内，社会和我自己都处在不断的转向与变化之中。当积攒三年的社会矛盾被推到了顶峰，爆发从上海开始，再于上海结束。只不过，三年的结束，换来的却可能是更黑暗的开始。此时，停水与没有灭火器的罗马城中燃烧着熊熊烈火，哪怕自己囤积了不属于罗马的灭火器，寥寥几罐的它们显然无济于事。唯一让人欣慰的是，这一切开始让我学会享受当下。&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;曲折中前行&#34;&gt;曲折中前行&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;在命运与历史车轮的交错之下，很庆幸自己没有放弃，哪怕注定无法改变结果。自己已然在尽力选择更合适的道路，谨慎地在变幻莫测的道路上左右避让着前行。从我个人的经历上看，2022年绝对是充实而精彩的，只不过是在一个有些许绝望感的背景之下。这一年中，想明白了自己希望去哪里，学什么，从高考到出国。而无论是在学业水平还是学术能力上，一年以来都有了许多可贵的成长，做到了以前期盼着，或者不敢想象的事情。考出了无法想象的排名，做了有趣的实验项目，也尝试性地玩了化竞。而拿到了人生中第一个Firm Offer，才忽然明白本科已是如此的触手可及。于是去看了和自己喜欢的方向有关的书籍，教材。&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;逐渐的成长&#34;&gt;逐渐的成长&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;对自己而言，还有太多需要成长的地方。比如在权衡各种事物，分配时间上的无力。在读书时，无法分配备考高考与学习自己喜欢的学术方向所需要的时间，严重的时候，厌恶到无法面对完全不喜欢的考试。另外的，现实层面的周全计划与行动无法掩饰内心的脆弱，情绪崩溃变得愈发频繁。或许应该更加宽容，坦然地面对现实中必然存在的不确定性，注定出现的挫折和不顺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后的，作为正式成年的一年，在阅读自己喜欢的方向的资料时，也因此更加深刻地认识了自己。认识到自己在神经发育方面的非典型，自己能释然的面对自己在某些方面的不擅长，再更有针对性地去改变。&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;不甘与未来&#34;&gt;不甘与未来&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;至于要说这一年的遗憾，或许最值得一提的，就是没有办法参加一年广州马拉松吧，当时还计划去跑个半马的，甚至已经在练习了好一会。毕竟，可能明年就离开这个见证我长大的城市了。至于其他的不甘，就放任他留在那里吧，来年再说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是和以往类似的，我深切地感恩着一年之中支持着自己的家人，师长，朋友与同学。希望明年自己能度过同样或者更加精彩的一年，在合适的地方学着认知神经科学，也同样有一直支持着自己的人的陪伴。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>2021的最后一天</title>
        <link>yi-zheng.he.github.io/zh-cn/p/2021%E7%9A%84%E6%9C%80%E5%90%8E%E4%B8%80%E5%A4%A9/</link>
        <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>yi-zheng.he.github.io/zh-cn/p/2021%E7%9A%84%E6%9C%80%E5%90%8E%E4%B8%80%E5%A4%A9/</guid>
        <description>&lt;img src="/yi-zheng.he.github.io/zh-cn/p/2021%E7%9A%84%E6%9C%80%E5%90%8E%E4%B8%80%E5%A4%A9/94991876p0-20220113142843-o7ap2uj.jpg" alt="Featured image of post 2021的最后一天" /&gt;&lt;h2 id=&#34;ì-_-í-关于2021-1231&#34;&gt;(｡ì _ í｡) 「关于2021」-12/31&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2021的最后一天了，以后加油吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年一定是以后会常常回忆的一年，站在21年的末尾，目送他的远去，微妙之处就在于此吧。&lt;br&gt;
这一年中，有丰富的经验回忆。去甘肃青海旅行，去观星，去爬山，拍飞机，换了鱼缸，考试，拓展词汇量，看书，写研究性学习报告，为了写简历参加了两次作文比赛（不管如何，喜不喜欢也是第一次尝试）……生日第一次收到了礼物，给朋友写了信，于是后来回了一封。出去打球，第一次体能完全不够，第二次稍好。互联网上也认识了很多不一样的人，发了几条mc视频，在solarvalley服务器度过了快乐的时光；知乎上顺手发的文章；有了3w阅读量，200多个赞同。以往留下的努力算是有所成效，自己的才能得到了展现，这实在是不能再感激的事情了。长效性的储备派上了用场，在21年的末尾，语文应试似乎都有了起色。虽然起步晚，但希望一样可以收获自己想要的生活吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“联结”会是2021的关键词。不断步入社会，扩大了自己的社交圈，认识了更多的人。这一年，身边的人在不断地流动，但更明显地感觉到社交网络打通了，新认识很多由朋友介绍来的朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021中算是明确找到了自己未来想过的生活，有了真正意义上的目标，有自己想去的地方。其中生活和学习的方式有了很大的改变，这些都算是之前积累的结果。厚积薄发这个词等了这么多年，从21年开始，到22年把它更加彻底的诠释吧。既然已经踏上了这条路就不必回头了，顺势而为，继续努力。不要再等了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对2021的这份思念以后定会越来越重的……但更应感恩，感恩帮助自己的所有人，使自己到达现在这个位置的所有人还有机会，事物。运气机遇之流带给人的帮助是无以回报的，只能用感恩来传递自己的谢意吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚安，2021～&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;明年继续加油，无论运气如何，多点看书。争取写一下回忆录，多写点东西，学一下计算机。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;yi-zheng.he.github.io/yi-zheng.he.github.io/zh-cn/p/2021%E7%9A%84%E6%9C%80%E5%90%8E%E4%B8%80%E5%A4%A9/95181904p1-20211231233916-gce85n1.jpg&#34;
	width=&#34;2725&#34;
	height=&#34;4096&#34;
	srcset=&#34;yi-zheng.he.github.io/yi-zheng.he.github.io/zh-cn/p/2021%E7%9A%84%E6%9C%80%E5%90%8E%E4%B8%80%E5%A4%A9/95181904p1-20211231233916-gce85n1_hu9c3642801f3241f1524e5812bbfbd486_2325807_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, yi-zheng.he.github.io/yi-zheng.he.github.io/zh-cn/p/2021%E7%9A%84%E6%9C%80%E5%90%8E%E4%B8%80%E5%A4%A9/95181904p1-20211231233916-gce85n1_hu9c3642801f3241f1524e5812bbfbd486_2325807_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;image&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;66&#34;
		data-flex-basis=&#34;159px&#34;
	
&gt;
　　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>17th Birthday</title>
        <link>yi-zheng.he.github.io/zh-cn/p/17th-birthday/</link>
        <pubDate>Wed, 01 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>yi-zheng.he.github.io/zh-cn/p/17th-birthday/</guid>
        <description>&lt;img src="/yi-zheng.he.github.io/zh-cn/p/17th-birthday/17thbirthday.jpg" alt="Featured image of post 17th Birthday" /&gt;&lt;p&gt;如果要将目前短暂的人生分段，我或许会把04-11年划为一段，11-21年划为一段。随着某些事情的发生，我认为，是时候进入下一个阶段了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10年代是我最喜欢的一个时间段。那时，互相连结的世界触手可及。虽然亲身经历的时间太短，我也很庆幸我能经历这个十年。只是，我更希望能早出生几年，这样，17-18岁的时光或许会处在更美好的日子里。我算是见识过美好的时代，也曾体验搭乘时代的便车几度走向互联的世界。但当长大到对能把控自己的方向时，这些却都已经成为过去式。  我突然发现，自己人生的分段和我喜欢的时代有着微微的错位。或许，现实和理想的差距便滥觞于这短短几年的偏移。当走出幼稚的我，试图以肉身之躯踏入世界时，却发现这一切与之前在保护自己的泡泡中看到的完全不同了。于是乎在转瞬之间，人生的轨道产生了偏移。诚然，我有着把理想与现实的差距怪罪于时势来逃避自身问题的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某些时候，我确实觉得自己很像活在小说中，由伏笔和铺垫支配着未来。实际上真的存在“机遇”这种事情吗？所有的“机遇”和时势变化，以从未来往回看的视角，也不能跳脱出因果律的范畴。一步步往上追溯，最大的机遇或许就是出身。但出身同样是不能跳脱出因果律范畴的，只是并不由自己决定，由他人决定罢了。这样一想，便走向宿命论了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是乎，在不断成长的阶段中，我逐渐转向存在主义了。在近几年肉眼可见的成长中，也有许多波折。但当遗留问题逐渐被解决，之前留下来的缺憾得到补偿，是在17岁的时候开始下一个阶段了。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>迫近的巨石，唯一的诺亚方舟</title>
        <link>yi-zheng.he.github.io/zh-cn/p/%E8%BF%AB%E8%BF%91%E7%9A%84%E5%B7%A8%E7%9F%B3%E5%94%AF%E4%B8%80%E7%9A%84%E8%AF%BA%E4%BA%9A%E6%96%B9%E8%88%9F/</link>
        <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>yi-zheng.he.github.io/zh-cn/p/%E8%BF%AB%E8%BF%91%E7%9A%84%E5%B7%A8%E7%9F%B3%E5%94%AF%E4%B8%80%E7%9A%84%E8%AF%BA%E4%BA%9A%E6%96%B9%E8%88%9F/</guid>
        <description>&lt;img src="/yi-zheng.he.github.io/zh-cn/p/%E8%BF%AB%E8%BF%91%E7%9A%84%E5%B7%A8%E7%9F%B3%E5%94%AF%E4%B8%80%E7%9A%84%E8%AF%BA%E4%BA%9A%E6%96%B9%E8%88%9F/music-review.jpg" alt="Featured image of post 迫近的巨石，唯一的诺亚方舟" /&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;某种程度上，西西弗斯是幸运的，他只需要重复地把石头推上山就可以了。
可惜我们面对的巨石不是这样。面对迫近的巨石，我们并非不战而降，却胜似不战而降。
每个人都想登上诺亚方舟，不过，诺亚方舟只有一艘。
选择建造适合某一类人的诺亚方舟，必然造成另一类人的割裂。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;迫近的巨石&#34;&gt;迫近的巨石&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;巨石&#34;&gt;巨石&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;　　       在后山上有一堆巨石，每隔一段时间，就会有其中的一两颗滚落。以人们的观点，落下是必然的。人们时常预想它们滚落的景象，设想它对山脚的村落会造成怎样的破坏，演练如何抵挡住滚落的巨石……只不过在巨石的眼中，人们的估计是徒劳的。巨石要做的只是滚落，却能破坏一整代人的生活。他们将被迫奋起抵抗，无奈重建家园。要我说，他们的命运并不如西西弗斯一般悲惨，因为抵抗失败之后，并不意味着彻底的结束。可是，这也能使他们得较西西弗斯显得更为不幸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　       因为多了一个可以失败的选项，他们的抵抗将比西西弗斯更加煎熬与无奈。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;滚落&#34;&gt;滚落&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;　　        两年之前，其中一颗显松动的石球断裂了与山体仅有的联系，冲向了山脚。有人说，石球的崩裂并非偶然，是因为山脚下的小镇的建设产生了不自然的震动……也有人说，它是被故意炸下来的。谁又知道呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　       怀揣着极度的恐惧，那时的我们，感受着背水一战的悲壮，沐浴着理想主义的光辉，抗住了轰然滚落的巨石。而如今，当理想主义的光辉在繁杂的利害关系中黯然，曾经众志成城的呐喊在社会割裂下失声，在我们心中的巨石，早已不再是2年前的那个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　        “他或许并不会造成多大的破坏吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　        “放他下来吧，我们还可以再重建家园。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　       正因为我们并非活在西西弗斯的神话中，负隅顽抗并非慢性死亡，放弃同样不宣告游戏的结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　       我们大可以坚持抵抗；抑或是，放纵巨石的滚落。
　　       显然，我们的巨石不同于西西弗斯所推的巨石。我们大可以放纵它落下，也未必会当场毙命。只是，大家都住在山脚下的村落里。没人知道巨石会对村落产生什么影响……&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;沦陷&#34;&gt;沦陷&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;　　
　　    &lt;br&gt;
　　       巨石早已迫近。我们并非不战而降，却胜似不战而降。或者说，在且战且退中被必然地降服。抵挡巨石本就需要置于死地而后生的魄力，在抵抗和放纵的犹豫间，在对抵抗的性价比和意义的怀疑中，巨石失去了控制。我们不同于西西弗斯，单纯的向高处挣扎无以填满我们的心灵。当西西弗斯可以失败，当挣扎的价值可以被衡量与比较，当抗争不再是唯一选择，抗争中的人便成为了矛盾的集合体。潜移默化中，人便输给了巨石。所以，当我们心中的巨石不再是2年前的那个，我们就必然在且战且对中被降服，看起来就像不战而降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　       逐渐的，我们的村落在巨石的滚动下轰轰烈烈地沦陷了……事情变得一发不可收拾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;唯一的诺亚方舟&#34;&gt;唯一的诺亚方舟&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;理想的幻灭&#34;&gt;理想的幻灭&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;理想的幻灭，本质上还是因为危机之下，每个人自我求生的本能使得利己思潮的盛行。原来具有共性的理想被个人利益所分割，最终才诱发的瓦解以至于幻灭。我的意思是，理想的割裂显然滥觞于社会的割裂。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;　　        伴随着石球的不断滚落，曾经如西西弗斯一样单纯的目标，变得遥不可及。于是乎，最初的理想被分裂成各类目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　        为什么理想的分解又更进一步，导致了理想的幻灭？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　        回忆历史书上，每逢改朝换代，人们联合起来的理想往往简单而纯粹。可当人们在实现简单而高远的理想时遇到瓶颈，执政纲领和理念就容易逐渐变的琐碎……到后来，琐碎的理想，被循环地实现，实际上并没有任何的进步。身边的人们总是在为了同一层的理想而争执和对抗，政府每逢换届就推翻上一届的理念，周期性地循环，怎能称得上进步？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　       随着理想的拆解，刚开始快速进步逐渐沦为螺旋却不再上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　       所有理想都需要分步实现，可是分步实现并不同于拆解。像上文所说，拆解只是对理想中的同一层目标进行无效的不断细分。通过循环地实现细分的理想，看起来像在不断实现新进展，实际上却只是原地盘桓，顾左右而言他罢了。这是理想的瓦解，某种意义上，更相当于承认了理想的幻灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　       当巨石日渐逼近人们的住所，最初直接销毁巨石的纯粹理想看起来变得不可实现。这一理想被分解的命运也变得理所应当。人们为应当“负隅顽抗并等待多一些时日”或“还是顺应自然并听天由命”而争吵。人们为了抵抗巨石的人选而人身攻击；把抵抗巨石的方法与政治正确相结合……正所谓顾左右而言他，人们的注意力已经从打败巨石，转移到人与人之间利害关系的争吵了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　       这些，何不映证最初企图销毁巨石这一理想的幻灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　       理想的幻灭，才是沦陷的内因。正如足球队输球时我们会说：“已经没有心气了…”。2年之前，当我们初次面对轰然而下的巨石，并没有这么多的时间容许我们思考。那时，我们尚有抵抗的“心气”……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;造怎样的诺亚方舟&#34;&gt;造怎样的诺亚方舟&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;这关乎到每一个人，却注定牺牲一部分人。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;　　       巨石日益威胁着人们的生存，我们却还要生存下去。于是，诺亚方舟需要被建造，也必然被建造。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　       问题是我们应该建造怎样的诺亚方舟呢？每类人都有自己的答案。只是，我们只能建造一艘诺亚方舟。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>游泳池</title>
        <link>yi-zheng.he.github.io/zh-cn/p/%E6%B8%B8%E6%B3%B3%E6%B1%A0/</link>
        <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>yi-zheng.he.github.io/zh-cn/p/%E6%B8%B8%E6%B3%B3%E6%B1%A0/</guid>
        <description>&lt;img src="/yi-zheng.he.github.io/zh-cn/p/%E6%B8%B8%E6%B3%B3%E6%B1%A0/79318792_p0.jpg" alt="Featured image of post 游泳池" /&gt;&lt;p&gt;从盛夏到深秋，便是游泳课开始的时候。其实具体的时间在记忆中早已模糊不清，只记得，池水时而温暖，时而让人颤栗。记忆消退的速度让人惊讶，或许创伤的刺激更会保护性的切断藕丝般的记忆。当源源不断的新信息被强制性的输入，以前的故事便被冲淡成了许多碎片。我努力保护着自己最想留下的部分，却不尽然。总之，残存的记忆中，我似乎和谁说过，“可以躺在水上凉快地睡觉了，真好”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比起没入水中的闲适，秋末的冷水那使人颤栗的刺激先占据了感知通道。据研究说，人脑对负性情绪事件的敏感性具有稳定性，记忆中刺激性的部分或许比淡淡的愉悦更能印证某段记忆的存在。当记忆中的刺激性部分证实了那段时空并非梦境，那让人慨叹，珍贵而又琐碎的美好便闪烁起来，熠熠生辉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游泳池被夹在体育馆的中间，顶层是健身房和羽毛球场，底层是乒乓球馆，而更衣室在楼梯的夹层。空气中氤氲着漂白粉的气味，更衣后的学生要走一段楼梯才能到池边去。有几次，我忘记带拖鞋的时候，走这段路成为整堂课最煎熬的环节。但就算带了拖鞋，池边覆盖着水膜而无比光滑的瓷砖使人安全感全无。这无疑是设计上的考虑不周，社会上的大多数游泳池都不会有这样糟糕的体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;体育老师十分严格，平日的体育课大都有既定的任务，唯有游泳课比较自由。在水边排好队，通常很快便可以下水各玩各的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
