<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Music-Review on Yizheng&#39;s Blog</title>
        <link>https://he-yizheng.github.io/categories/music-review/</link>
        <description>Recent content in Music-Review on Yizheng&#39;s Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Mon, 05 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://he-yizheng.github.io/categories/music-review/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Zutomayo</title>
        <link>https://he-yizheng.github.io/p/zutomayo/</link>
        <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://he-yizheng.github.io/p/zutomayo/</guid>
        <description>&lt;img src="https://he-yizheng.github.io/p/zutomayo/Zutomayo.jpg" alt="Featured image of post Zutomayo" /&gt;&lt;h1 id=&#34;zutomayo&#34;&gt;Zutomayo&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;　　好久没有写过乐评了，上次写已经是几年前了。考完试决定重操旧业写下乐评好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　如果你不太了解真夜中，或者只是粗浅了解，可以看看他们最近的live。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ずっと真夜中でいいのに富有神秘感的起源&#34;&gt;ずっと真夜中でいいのに。富有神秘感的起源。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　        他们是一支极具时代特征的乐队，一支完全属于21世纪20年代的乐队。从出道伊始，这一特色遍贯彻始终。作为平成末年的新人，真夜中乐队的故事源自在2018年6月YouTube上发布的一支视频 ^^ “秒針を噛む”。他们发行没有CD，也没有从live house慢慢成长的经历。通过一支视频，这支世人未曾了解的神秘的乐队一出现便直接站在了聚光灯之下。在此之前，这样从互联网上直接出道的方式是鲜有的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　       值得注意的是，这支乐队似乎从出道便一直保持的神秘感，大部分的视频中，他们只是以虚拟形象在mv中呈现。就算在现实中的live里，观众也只能看到主唱一人在台上，完全看不清具体面容。至于其他乐队成员，也只是在背光的照耀下显露出一丝轮廓。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;作为是一支21世纪20年代的乐队&#34;&gt;作为是一支21世纪20年代的乐队&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　      可以说，真夜中对20年代互联网的理解是极佳的。从现在看来，20年代在某些方面是充满间隙的。因特网连接了一切，从无生命的物，到有生命的有机体。一切都宛如蜘蛛网上的露珠，安排的井井有条。但是我们知道，蜘蛛网是有孔洞的，它不是丝绸。真夜中靠着虚拟形象营业，与我们之间保持的间距，宛如露珠与露珠之间的孔洞。他们不必与人有传统意义上的接触，间隔一段距离，一样可以做很多事情，包括共情的传递。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　       但同时，20年代的互联网又是连锁的。还是用蜘蛛网的比喻，理想中的蜘蛛网是只有一个中心的八边形，但现实中呢？我们观察一下墙角，一张蜘蛛网是绝对覆盖不完墙角的，大的蜘蛛网周围又有小的，以此才能覆盖完全。一张大的网由许多小网组成，一个中心附近由许多副中心。主流文化圈又衍生出许多亚文化圈。但墙角里所有的网，都是牵一发而动全身的状态，环环相扣，互相缠绕。在20年代，主流价值观之下定会衍生出许多的亚文化圈或小社群，但他们想必会更加融合，交融。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　      这两点已经揉入了他们的音乐之中。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;深厚的功底造就绝佳的编曲&#34;&gt;深厚的功底造就绝佳的编曲&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　       我对真夜中的编曲的评价是极高的——真夜中仅次于椎名林檎。尤其是听了他们6月27号的live之后更加坚信了我这一点。虽然说，很明显真夜中是向前辈学习的，他们走的是一个路子。但是，真夜中学的很好，掌握了精髓。对他们二者的音乐来说，融合与不和谐是两大主题。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;不和谐的音乐&#34;&gt;不和谐的音乐&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;　　      在日益浮躁的今天，真夜中竟能展现出深厚的古典音乐功底，实在让人敬佩。读者们可以去看文章开篇提到的的live，其中一开始的四重奏是其最佳展现。从10年代开始，流行音乐的同质化就广为诟病了。究其原因，是音乐创作者在传统音乐训练上的匮乏。很多创作者没有足够的作曲编曲知识，只能随大流。听众喜欢什么，流行什么便按照那样的曲风去作。而且做出来的全是顺耳的曲子。很多时候，顺耳，纯净，极其优美的，反而是最容易厌烦的。不完美的，有缺憾的却更能引起人们在更长的时间内的思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　        对古典音乐的深厚理解，换来的是对和声的良好感受，是对“不和谐”的准确把握。“和谐”可以认为是人理想的体现，但现实从来都是混乱的。我们的宇宙，或许是以“和谐”为根基搭建出来的“不和谐”的空间。这也就决定了，“不和谐”相比“和谐”具有更强大的共情能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　       仔细听，真夜中的许多曲目中都或多或少的有刺耳的，不悦的，浑浊的，这些不和谐的声音出现。正是这些和声，与副旋律，使得整首曲子丰满，有层次而动人。为什么说是副旋律呢？要注意，真夜中的主旋律往往是简明的，这与林檎有异曲同工之妙。这保证了曲目的良好接受性，大部分人都能够欣赏，而不至于过于不和谐，劝退听众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　      可以说，在这方面，真夜中做到了引领听众，提高听众的审美，使得听众从原来只能接受完满的音乐，到能够去欣赏不和谐的音乐。同时也感受到了不和谐在情感抒发上的独特之处。他们发现，自己更容易和这样的音乐建立共青关系。和同行对比的话，我觉得真夜中的编曲要比Yoasobi还要好。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;多元化的音乐&#34;&gt;多元化的音乐&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;　　        椎名林檎的音乐一直便以元素众多而著称。真夜中也不例外，除了东方的琵琶等民乐元素，日本本土元素，也有西洋音乐的影子。他们不光跨界学习，同样学习同行们的曲风。真夜中的音乐显然带有V家的色彩，supercell的影子尤为明显。抑或是n buna新建的乐队yorushika，他们的曲风都有相似之处。但是真夜中由于有自己的特色，完全不在今日的音乐中显得落入俗套。相反，借鉴只会使他们的受众更加广泛，更多人因为有相似的曲风而走进真夜中的音乐世界。一旦走入，又被他原有的特色所迷住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　       Daft punk的实验音乐风格也在真夜中的曲目中得到了体现。呈现出一种虚幻，或者说是蒸汽波的氛围。这些旧的音乐风格，在新的时代得以里焕发新生。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ずっと真夜中でいいのに的未来&#34;&gt;ずっと真夜中でいいのに。的未来&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;　　         我想，这支乐队就机会成为新的东京事变。他改变了我对20年代流行音乐的看法。以前我曾对15年以后的流行音乐失去兴趣，因为同质化太严重了，无论是华语区还是日语区还是欧美区。但是真夜中重新唤醒了我对于摇滚的感受。那种力量与宣泄在当今扭曲的社会是我们宝贵的慰藉。用以前常在作文中写的话来说：人们在一次次宣泄中积攒着继续前行的动力。真夜中的音乐，让我重新有了这样的感觉。摇滚不再是吵杂乱耳，用同一个模版写出来的食粮；而是真正能带给人思考与慰藉的珍宝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　       相信真夜中未来所能达到的高度，远不止于在互联网上的热门这么简单，而是成为像林檎一样的文化符号，甚至更进一步。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
